習近平發表重要文章 要找出源頭 完善平戰結合和公共衛生科研攻關體系 保障國家安全前提協助構建人類命運共同體

香港分社 • 正文
《求是》雜誌發表習近平重要文章
时间：2020年03月15日 16:37 稿件来源：香港中國通訊社

香港中通社3月15日電 據新華社消息，3月16日出版的第6期《求是》雜誌將發表中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平的重要文章《為打贏疫情防控阻擊戰提供強大科技支撐》。

文章強調，人類同疾病較量最有力的武器就是科學技術，人類戰勝大災大疫離不開科學發展和技術創新。要把疫情防控科研攻關作為科技戰線的一項重大而緊迫任務，綜合多學科力量，統一領導、協同推進，在堅持科學性、確保安全性的基礎上加快研發進度，盡快攻克疫情防控的重點難點問題，為打贏疫情防控人民戰爭、總體戰、阻擊戰提供強大科技支撐。

文章指出，要加強藥物、醫療裝備研發和臨床救治相結合，切實提高治癒率、降低病亡率。盡最大努力挽救更多患者生命是當務之急、重中之重。科研攻關要把危重症患者救治當作頭等大事，強化科研攻關支撐和服務前方一線救治的部署，堅持臨床研究和臨床救治協同，讓科研成果更多向臨床一線傾斜。要加快藥物研發進程，堅持中西醫結合、中西藥并用，加快推廣應用已經研發和篩選的有效藥物，同時根據一線救治需要再篩選一批有效治療藥物，探索新的治療手段，盡最大可能阻止輕症患者向重症轉化，切實提高治癒率。要採取恢復期血漿、幹細胞、單克隆抗體等先進治療方式，提升重症、危重症救治水平，盡量降低病亡率。

文章指出，要推進疫苗研發和產業化鏈條有機銜接，為有可能出現的常態化防控工作做好周全準備。疫苗作為用於健康人的特殊產品，對疫情防控至關重要，對安全性的要求也是第一位的。要加快推進已有的多種技術路線疫苗研發，同時密切跟蹤國外研發進展，加強合作，爭取早日推動疫苗的臨床試驗和上市使用。加快建立以企業為主體、產學研相結合的疫苗研發和產業化體系，建立國家疫苗儲備制度。

文章指出，要統籌病毒溯源及其傳播途徑研究，搞清楚病源從哪裡來、向哪裡去。利用病毒蛋白和不同受體的結合特徵，評估可疑動物作為中間宿主的可能性，利用人工智能、大數據等新技術開展流行病學和溯源調查，提高精準度和篩查效率。

文章指出，要做好患者康復和隔離群眾的心理疏導工作。病人心理康復需要一個過程，很多隔離在家的群眾時間長了會產生這樣那樣的心理問題，病亡者家屬也需要心理疏導。要高度重視他們的心理健康，動員各方面力量全面加強心理疏導工作。

文章指出，要完善平戰結合的疫病防控和公共衛生科研攻關體系。重大傳染病和生物安全風險是事關國家安全和發展、事關社會大局穩定的重大風險挑戰。要把生物安全作為國家總體安全的重要組成部分，堅持平時和戰時結合、預防和應急結合、科研和救治防控結合，加強疫病防控和公共衛生科研攻關體系和能力建設。要統籌各方面科研力量，提高體系化對抗能力和水平。要加強戰略謀劃和前瞻佈局，完善疫情防控預警預測機制，及時有效捕獲信息，及時採取應對舉措。要研究建立疫情蔓延進入緊急狀態後的科研攻關等方面指揮、行動、保障體系，平時準備好應急行動指南，緊急情況下迅速啟動。

文章指出，要堅持開展愛國衛生運動。從人居環境改善、飲食習慣、社會心理健康、公共衛生設施等多個方面開展工作，特別是要堅決杜絕食用野生動物的陋習，提倡文明健康、綠色環保的生活方式。

文章指出，要加強疫情防控科研攻關的國際合作。公共衛生安全是人類面臨的共同挑戰，需要各國攜手應對。當前，新冠肺炎疫情在多個國家出現，要加強同世衛組織溝通交流，同有關國家特別是疫情高發國家在溯源、藥物、疫苗、檢測等方面的科研合作，在保證國家安全的前提下，共享科研數據和信息，共同研究提出應對策略，為推動構建人類命運共同體貢獻智慧和力量。(完)

【編輯：香港新闻网】

又逼人同自己做命運共同體

其實睇得多支那啲新聞，根本好撚好笑，一個實質措施都無，係一個都無，全部都係啲完全空範既野

copy and paste 炒埋一碟 又一篇文章

現在已經係人類命運共同睇(病)啦

習近平本人九成都唔知自己原來出過咁多文章，小學雞作文100字R爛筆頭，計埋標點符號勉強合格

黨八股

成日講咩命運共同體 好撚中二病

3月20日新鮮出爐，泛民出賣香港人證據

請置頂，cctai班含家產今日咪撚導手足入元朗送頭

［同我推到上熱門］竟然無人講建制派又利益輸送

港共呢幾年跟到足
出篇聲明完全冇證據冇措施

寫乜柒